(自己都頂唔順) 北京擬禁中国人進公園

中國遊客不文明舉動讓本國也受不了？清明節期間，北京各大公園湧進70萬人賞花，但也屢屢傳出不文明行為，包括爬樹、摘花、破壞植物、湖泊釣魚等等。對此，北京市公園管理中心發出通知，不排除將這些遊客列入黑名單，未來禁止他們入園。

今年清明連假期間，中國161家旅遊景區共接待遊客232.4萬人次，同比增長29.3%，市屬公園也迎來遊園高峰。《北京青年報》報導，北京市公園管理中心表示，該市11家公園和中國園林博物館，累計接待遊客量突破70萬人，比去年同期增加75%，玉淵潭、頤和園和動物園的遊客量大增，但隨之而來的遊客不文明行為，也屢屢曝光。

為此，中國國家旅遊局建立了旅客黑名單，將不文明遊客直接列入名單中，禁止其未來一年在境內搭飛機、坐火車，甚至是進入各地公園遊玩。據悉，黑名單人數已從原本的2016年20人，爆增至2018年的670人。

美國有線電視新聞網（CNN）報導，早於2017年，北京天壇公園就因公廁衛生紙被偷到無法供應，相關負責部門乾脆在衛生紙抽取機上加裝臉部掃描儀，迫使民眾與掃描儀對視後抽取限量衛生紙，假如使用者覺得衛生紙不夠用，必須在原處等上9分鐘。

之後的兩年，北至哈爾濱火車站，南到廣州公園，中國許多地方的公廁都開始使用這種「臉部辨識衛生紙機」，防止民眾貪小便宜，抽取大量衛生紙。

事實上，朝日電視台今年1月整理出「2018最不文明遊客排行榜」，其中提到2018年日本接待外國客3000萬人次，中國遊客約有778萬人次，約占總人數30%。而中國遊客也以各種無理行為在這份榜單上名列第一。中國遊客不文明行為包括：在京都嵐山的竹林中隨便刻寫中文字、站在馬路中間拍照、不顧「禁酒」規定爬山飲酒，以及在水池裡洗衣服、朝水池扔硬幣給當地造成環境汙染等等。

除日本外，俄羅斯也多次報導過中國遊客不文明行為。

俄羅斯俄羅斯旅遊網站《Tutu》網報導，去年10月俄羅斯旅遊業者為中國遊客印製宣傳手冊，同時提出8條建議，包括：晚上11點後保持安靜，即使在樓道內也不要喧譁；不要觸碰別人，即使有人擋著你，也應該打招呼請他讓一下，而不是與對方直接推搡接觸；不要插隊，遵守先來後到原則等。

消息傳出後，不少中國網友感到汗顏，表示「很無奈的承認」、「國人出門丟臉也不是第一次」、「這個我信，因為太多丟人的事情了，而且素質水平，心裡都有數。」

香港應該跟隨

呢個post唔會有5毛

黑名單人數已從原本的2016年20人，爆增至2018年的670人。
14億人得670人份黑名單叫爆增
計埋會出外國個班起碼有十億人入個名單

又排華

大數據未完成啫

中国人未富先驕

全部人都唔准出國就啱啦
自我約束啦

笑死了

中國乃文化大國

中國人要當係狗咁教先識得守少少規矩

痾屎都要影低個樣

華人與狗不得進入🙂

北京天壇公園就因公廁衛生紙被偷到無法供應

廁紙都偷，cls國家

一直都有偷紙巾，北京真係首騙之都。